[大個仔] 第一次坐商務有咩要注意?

唔想柒出國際, 有咩要注意?

好緊張, 今晚飛

商務只可以扑最低級嗰啲空姐空少

一上機要大嗌 我坐商務嘅

你真係好撚煩

無咩特別

訓著發開口夢大大聲講hijack

放心 坐定定就得 過程佢地會係咁問你飲唔飲野同食唔食野

有禮貌d就得 因為一坐低已經有人過黎問你飲唔飲野

好串咁同經濟客位D人講, NONE OF YOUR BUSINESS

其實除左早上機早落機
個位舒服D野食好D之外唔覺有咩分別

冷靜d 唔好失禮自己就ok,
成日遇到d 人坐business 就以為自己身份高左，但其實你既人格行為先係真正反映你既身份

呢個有90分

商務位d空姐識唔識廣東話

幾好笑

抄個個乜叉去旅行

電視講過，好似係翠兒 BB 俾人寸

睇你邊間航空公司喎

CX

有咩可以飲

可以扮哂野咁問佢 今日有咩酒
空姐會up 一輪你唔識既字
之後你話 都係要cola 得啦 唔該

記得食杯麵

早d去機場去lounge食野

同平時去o個個 lounge有咩分別?

要有禮貌啲
通常機師/空少都叫Jack
見到佢地講返聲Hi, Jack就ok

有香檳?

平時信用卡入個d 係信用卡既lounge
Business 可以入cx 自己既lounge
靚d 少人d 魚蛋河好食d

希望樓主唔好坐中因航隻regional J
俾德國佬昆左做水魚啦

好似話有三次非禮空姐既機會
一般人得兩次

唔少得玉衡堂嘅擔擔麵

少人d
J lounge 多人到hihi 尤其是the wing

我第一次聽人叫中文名

以為去商務印打書釘

見到econ果邊有老人家記得讓座

呢兩間?
寰宇堂 - 商務貴賓室
玉衡堂 - 商務貴賓室

個朱古力mousse好撚好食
不過留意番無人駕駛係單向 如果個gate唔係近就唔好特登去the pier

唔好隔硬講英文
真係會好7

一坐低大嗌 allahu akbar 之後空姐就會帶你入駕駛室睇住佢地揸飛機

最鐘意去the bridge
記得預時間沖埋個涼先上機（我估你座歐洲機掛）

記得揀window seat, 唔好座近toilet
基本上冇人會理你/問你嘢

有點心有野飲 有bar 不過唔好大聲講野 因為好多人做緊野或休息緊

好似話坐商務同頭等啲空姐空少會記住每個客既姓
Serve你個陣會嗌Mr乜Miss乜 係咪真 ？

玩下張櫈

你就想
如果你只係一個二打六無status
望住部ipad叫你咋

其實平常心就得 唔好自覺高人一等
有要求有禮貌咁問就得
我記得有一次搭 一上機有空姐幫我除嬲
張我件核特牛仔嬲掛係人地d西裝嬲一齊
我果下都有小小老尷
最緊要自然

那有iPad 得張濕鳩紙，行到埋嚟之前先望一望

F class真係會記得 飛長途上餐嘅時候會有張手寫嘅咭仔
J class咁鳩多人邊記得 除非你有status 有status 嘅話有時坐Y都一樣記得你姓乜

旁邊係咪果D好老睇落好猛料既鬼佬???

有三次機會摸空姐pat黑絲，好好把握

其實冇乜特別,
有禮貌d,盡量唔該前唔該後,
唔好嫌三嫌四/無理要求就得,
如果唔係實俾堆空姐放上secret

要扑空姐要先吹佢耳仔，之後佢會同你去樓下
申利: 試過

一時時，初頭自我介紹多數望住紙叫
前排free upgrade上商務，成班crew都好有禮貌
個個客都記晒姓咩，每次都嗌完你先問問題

上機前要除鞋

緊係啦 OSL有seat map睇
Crew 仲會prepare張手寫seat map
緊係知你咩名，仲知你係咪upgrade定I真J class

改定個型啲既名先

redeem係唔係都知

通常d空姐會問你飲咩
你話west water please
個空姐就會打打眼色
呢個時候你即刻去廁所 就有神秘服務

跟你travel document
樓主去邊到

Redeem 應該唔知 因為fare class show唔到出來

份報紙同支水要唔要都罷
重點係嗰個時候我點埋餐 廢事一陣派晒冇得揀

鬼佬外強中乾
咁岩附近都係西裝友
搭virgin果次

美國

大把書你睇

高質

美國機去3/4位個個lounge 一出就係你隻機

-20mins先到閘口 盡顯霸氣
記住唔可以帶液體上機

印象中坐regional未試過比人叫姓
但坐可以訓個隻就通常都比人叫姓
利申廢綠卡，好少坐cx

但我諗i同j唔會有分別掛?
個時fanfares有優惠又有時間就買左張
服務都同平時完全冇分別

cx ffp好難儲，玩其他one world好過

好似有三次非禮機會

佢地有list會mark住咩位叫咩名

坐得j一定會叫你乜生乜小姐

好似有得任食特色杯麵 係商務特有
個杯麵其他地方食唔到 有人當手信送比人

J class serve 雲吞麵/牛腩麵。。

正解
新制仲難玩

仲要俾錢跟住難儲到pk，綠卡等於垃圾一張.......

信用卡跟一年免費綠卡......除左個行李牌乜用都無.......

有張紙睇住黎讀唔叫記得喎
我記得嘅意思係你行去galley問佢攞嘢飲佢即刻講得出你姓咩同記得你坐邊 通常J都唔會記得 長途F就真係會記得

我一睇已經決定唔玩mp
都唔知洗幾多錢先至有個ow sapphire
其他ffp 攞emerald 都冇咁難

雖然我搭CX多，但係問題係呢個class又減一半分，果個class又無分，都唔知點q儲，想買下平機票都唔得.....真係費鬼事玩佢

其實主要都係priority check in, lounge 同priority bags者
只要唔諗住博upgrade 邊個ffp都一樣

有次返香港我聽緊歌miss左個空姐問我飲咩....跟住佢用德文問我....我用德文答佢....佢完全聽唔明 即刻轉返廣東話....佢尷尬到.....

就算用第二個ffp....其實我覺得都無咩分別

CX Business 會叫你乜生

咁清楚嘅你

綠卡個priority 仲高過ow sapphire

拎ow sapphire 一定唔會run cx
利申：ab sapphire

可以揀一個空姐扑
上到機問空姐就得

乜嘢priority 先
Check in sapphire 有得用business 綠卡唔得喎
上機好似都係sapphire 先

我oneworld run aa 不過下年應該續唔到 emerald
Ching 有咩推介？
三個alliance都係ow最正

講得priority梗係指upgrade, 我揸住sapphire坐n次都只係up過一次上商務，原因係轉機型

我都續唔到啦，出年落返ruby

我自己就儲Finnair.....

排隊拎機票著靚d穩陣，好多同機乘客眼超超正仆街

利申：次次都寒酸look上機（因為飛機真係好污穢）

我想問下呢堆字母係代表乜

志明春

Macro Polo tier

次次落機都要仆去meeting或者上堂....差唔多次次都係著西裝

即係淘佬買個D photoshop challenge啦

而家各大OW都要你自己飛返你自己間home airline幾個sector先qualify返做member
如果你唔係飛開個間, 不如都係算吧啦...
唔係年年都要突登去mileage run保tier都係無謂

如果唔係challenge或者tb式扮challenge拎status
香港人就乖乖地入返MPO
你有飛JL的話先諗入唔入JMB

JMB for status

GM好似唔係 定係新tier我唔識

cx mileage run對非洲佬最著數

MP個門檻太高
我都睇緊finnair
好似唔使話飛幾多finnair sector 不過就算要都無乜所謂 去開歐洲飛返個sector run

我當你講upgrade priority list啦

我地外人知道只係知佢計CIV Score.
CIV Score chart呢...
DM>GO>("On Duty CX Staff")>OWE>OWS>SL>OWR>GR...>AsiaMiles>....Status Less

OWS其實已經好撚低
因為一班正常的機, DMP+DM+GO+OWE係碼都有二三十人...
要op up都係op俾佢地

GR 其實...up到你, 你係算係好好彩

有人問拎住asiamiles機票會唔會俾人op up/birthday upgrade?
係會的... , 但個時我SL未試過. 而家上多層就試過幾次囉.

機場冇arrival lounge 真係好撚麻煩
CX 嗰arrival lounge朝早沖涼等勁耐

坐頭等會唔會有多幾次機會？

其實冇分別...都係接近零
我揸owe 平均搭5-6次先up到一次

喺候機坪大嗌我坐商務呀

仲有我愛尹光同埋蔡楓華

印象中第一次坐商務位個餐有鵝肝同煙鴨胸加露筍

對上前一次飛泰國，見商務位有平，諗住試下！
點知好唔習慣

上機
「X生，你好啊，需唔需要飲杯野？我地有............」

問完已經周身毛管凍

好啦，比餐牌問我食咩！

「X生，你好啊！今日既餐牌你睇睇想食咩野」

好啦，話比佢知想食咩之後我話想飲凍檸茶！
「凍檸茶..我要幫你睇睇先」
「X生，凍檸茶既話係雀檸，你岩唔岩 」

當時個空姐個樣係咁>

半路訓緊夠鍾開餐
「x生，幫你禁番直張椅先」

成個人靠埋黎幫我禁番直張椅，因為我坐窗邊，隔離又無人，佢就行入幫我禁

坐完成程機我個人都好唔自在

所以飛完之後下一轉已經轉番坐經濟

但我月尾又飛，又買左特價商務飛

可樂係coke

依加 MP 短程客 真係唔洗玩

窮撚的我坐金鵬算

次次一上機都嗌得出
但我普通人一個

自己整

我fd 揸gr 都upgrade過兩次，可能佢買pey

高汁留言

其實run cx既話可以留意多d Expedia
揀d ex其他國家機

例如福崗-香港 香港-歐洲 歐洲-香港 香港-札幌
呢條itin多數都係4千幾
前後補多2張日本飛就已經變3個trip
一年重覆咁做應該上到silver

家陣cx開左更多航點仲易玩左
不過佢個計法好mean就真既

我之前搭business係去日本，嗰時諗住上機瞓
點知一上機就問我飲咩，又派條手巾俾我抹手，跟住攞左籃包黎俾我揀，食完包就食頭盤，食完頭盤就食主菜，跟住我以為終於有得瞓啦，點知隔左一陣佢派甜品，食完甜品又問多一次我飲咩
成程就係不停咁食野跟住就落機
而且d空姐又係miss xxx前miss xxx後咁，搞到我受寵若驚勁唔自在
嗰時又係諗住以後撘返econ算, 但後尾又搭多次business 都唔知做乜9

陸永定C君
同dodo jer 去旅行嗰套

你話唔食咪得 你訓著左佢唔會叫醒你

Finnair 暫時都唔需要任何Finnair sector

其實我反而想知如果我登機證FFP用AY但係MP個Tier其實佢會唔會知

你check in 果時可以揀報邊一個ffp

Boarding pass print 埋one word status 㗎嘛

呢幾年cx 賣太多特價business 飛俾大陸佬，攪到反而好多時係j 爆
我Marco polo 有tier 超過十年 (gold/silver) 過去2年基本上冇upgrade 過

唔同status都可以打上去

講起upgrade其實我真係諗唔明點解綠卡甚至冇會員都會比人up
以我所知一定係econ爆哂先會up，但根本econ爆的話j class都唔會有咩位剩
真係有位剩既都會up d高級會員先，點會輪到綠卡
定係有時真係會up綠卡都唔up一個銀卡金卡架

好彩前面無dm姐

老師, 你係坐J就唔好打個AB OWS落去啦...
咁樣會chok到CX 叫AB audit你個OWS架...

詳請請留意flyertea

我當然有入分落ab

Btw上面個j係佢upgrade我，亦係唯一一次

上到機有禮貌少少
人地同你打招呼你就應返句Hi, Jack
呢個係外國對空中服務員嘅叫法
咁人地就知你搭開飛機會serve得好d

飛邊先?如何飛台灣就由佢啦

好多Frequent Flyer 高手
有巴打話玩JMB, 開頭見「終生」都幾抵玩
但後尾諗諗下，規則成日轉，都係算了

成世人未坐過business，淨係坐過first class同私人飛機，答唔到你

[大個仔] 第一次坐suite有咩要注意?
[大個仔] 第一次包私人飛機有咩要注意?
[大個仔] 第一次買私人飛機有咩要注意?

AB OneWorld Sapphire
一地都係
我之前用我張A3鳩match返嚟
ow以前主要用BA gold
宜家最近跑咗JGC返嚟
但應該吊住嗰ows算
five star未必玩
因為我想衝GGL lifetime
都係上年先lifetime Ba owe
跑完lifetime之後以後唔使煩

除左入lounge 張ows真係無用
係香港如果想有d privilege 應該只可以run cx...

仆街我去法蘭克福個陣
見有條女一上機就除鞋（商務）
好撚快 我心諗使唔使扮到自己好似成日坐咁 熟哂架步 連對鞋都好快放埋一邊 仲好高"斗"咁既樣

而家每年你都要諗方法嘔5000 Miles出嚟架喎...
不過ANA似乎佢個乜乜club玩多年唔玩
JGC仲有幾耐命就唔知了...

Cx很近出左隻空中啤酒，樓主記住到試

試過寒酸look行去J條隊上機，俾個地勤叫我排返Y條隊！

AG+仲有冇做sales?

長途除鞋好正常，佢有襪派比你架嘛

有空姐問你 coffee, tea or me?
記得答me

每年第一次搭jal送多三千miles
唔算太難

使乜
係J就係J，個樣唔使似

其實j class班友好多既樣都係普通人
坐咁多次，金毛mk又有，中年窮酸look情侶又有，後生仔又有
尤其係中短程個d根本唔會有西裝友
點會因為你著得唔好睇都唔睇就比人叫排y隊

坐F都係寒酸look

自己staff 訂都要28蚊一支 咁撚貴...

一隻機都唔枝有無20枝

下...淘寶咋 之前成班大陸佬淘完去機場lounge, 玩爛左規矩

點玩爛規矩

我係歐洲反而短途先多西裝友

我自己都係其中一個

係 長途真係著得頹
短途落機即刻做野

上次飛台北 第一次座J Class
普通衣著 T恤長褲波鞋
去到J Class check in果時個地勤好似想叫我走咁
入lounge又好似比Staff 眼望望
可能等一次座J 我諗多左啦

肯定係你諗多左

記住細細聲同空姐講我帶左泵...暗號黎...講左會再up上First class

普通樣望多你一眼啫, 諗噉多

諗太多，我每次j都係t shirt 運動褲

我上次著短褲波鞋坐華航j class (其實係唯一一次)
check in 入lounge都好好服務同笑容

遲d暑假會試下著短褲坐因航j class會唔會有白眼

可以試埋踢拖，你要等Y排長龍，j上哂機果個moment施施然行過去j 果面先型，仲要唔好周圍望扮講緊電話

試過hoodie加短褲踢拖上機
女朋友就hoodie加nike pro
畀其中一個地勤趕走
但其實我搭suite

WELCOME DRINK 汽酒, 有熱毛巾

你諗多左

短途班友係去開會做野囉
利申: 我都係

咁撚賤賣CHEAP飛比支那契弟

去曼谷好似好多都係REGIONAL BUSINESS CLASS機型

有FIRST CLASS去曼谷既班次係咪少D選擇?

去台北我好少坐CX BUSINESS

機程太短, 同埋依家隻REGIONAL BUSINESS其實太普通啦

以前CX BUSINESS好好多

去台北不如坐長榮BUSINESS啦

淨係坐過virgin upper, 記得係個lounge食多d 嘢。

試過風褸、短褲、拖鞋搭J
Check-in 時俾地勤問我係咪真係J class 機票

點解business class叫 j class？

J class 係商務艙最貴嘅sub class (通常係),所以簡稱J class. 同樣道理，First class=F class; Premium Economy Class= W/ PEY class; Economy Class= Y class

佢理得你
我長途j 係lounge 沖完涼t shirt 短褲頭又冇吹上機都係咁啦
上去食少少嘢訓覺

Crew 就有規定，id ticket 座j 要長褲，唔可以拖鞋

小小更正，唔係Onduty staff, 係普通Staff, 如果onduty staff 要上機，會請願offload 原裝既成客都要比佢地上機，而機位亦係固定的

OWS 比CX SL 高priority? CX SL 始終係自家會員喎

不過上次係羅馬返黎坐pey, 自己係green, 老母係AM(同一個booking), 開頭係check in counter 淨係話可能升我一個，最尾到閘口連老母都升埋business class 咁即係當時個pey 已經升唒/冇DM/ GO/ SL/OWE/OWS/OWR? 最重要係兩張機票都係AM redemption

HA...完全唔知

以前同off duty cx空姐一齊坐business (即係我ex-gf)
都唔記得佢有無話著乜唔啫乜既野

返到酒店即刻乜唔駛著啦

多唔多regional 真係睇彩數，成日都調動機型。first class真係好少，上次好好運比我book到

Upgrade返黎，所以無所謂

回程返黎, 仲有Arrival Lounge
通常d人都miss 左

30歲前無坐過商務係失敗

利申:27歲時自己賺錢坐過

咪撚再叫人用the arrival 已經好撚多人排隊沖涼